個個都讀大學 唔通個個都想讀大學咩

我讀大學都係為左第時搵食
你地讀大學原因又係咩

一個字：威

威囉疊馬囉，英雄主義
我唔妥你，我可以𢭃你；
我唔鍾意你，我可以𢱕你。
𡃁仔你睥咩呀？出嚟隻揪吖！

為張沙紙 係咪好高尚

為咗捱完十幾年中小學教育，終於可以讀自己有興趣嘅野

搵食
返工要用嘅technique 一早識哂
好憎上堂

只係想小 中 大都讀過就得

6成為沙紙，4成係真心鐘意呢科，好想學多D，了解多D

玩淫亂ocamp

做project 寫essay 考midterm final 好開心？

乞食科？

take attendance ge 堂最on9

咁你又因為咩而讀大學

大學的意義

冇啊 我剩係知我讀唔到
係asso浪費緊父母錢
好比心機㗎啦

我冇讀

唔想衰畀自己睇，自己覺得入唔到u就係等於垃圾

避世

Grant loan

對自己有要求

其實都係
諗唔到中學畢業做咩
夠分入大學咪入囉

咁你想唔想讀

想做學問

博士

唔鐘意就唔好揀嗰科
真心鐘意就唔怕辛苦

利申：到year4都好enjoy

有一啲common core course 一定逼你讀
你唔會都中意讀掛

串班asso仔

啱，U core真係唔係你杯茶
不過既然無得避，認認真真對待嗰十幾個星期
嗰D平時你唔會揀嘅course又真係會學到新野架喎

唔洗咩都諗有無用嘅
學嗰刻enjoy咪當賺咗囉

中學畢咗業未想出嚟做嘢咪讀多4年書再算

美美美美國哈佛大學
英國劍劍劍劍橋大學
雙碩士學位

認真讀咗十幾年書，好想hea翻幾年

engine

同感 為搵食而讀 好撚痛苦 。讀著啲離地既真係覺得浪費緊人生

好少聽到engine 會咁講

而家真係唔知為咩而讀，真係叫為張沙紙捱多4年 見到身邊個個都出嚟做野就覺得好爽，我本來個人就唔中意讀書
然後就會比佢地屌話「番工好辛苦，一定係讀書好」

Nursing ?

讀大學真係好正

其實唔係熱愛學緊嘅野
咪唔好讀囉
無人迫你架
開心就夠啦

屌呢段野仲以為係自己打既 番工邊辛苦 剩係收工唔駛帶啲野番屋企或者諗下邊啲野deadline已經爽過讀書好多

都好想唔撚讀 但唔讀出黎唔知做乜 仲要激鳩死老豆老母

N展

雖然番工要諗前路，但講真遲早都要諗架啦 依家讀書只係延遲咗自己諗野嘅時間嘅同時要忙多一大堆野
上完堂又要溫書又要做功課 樣樣野都係負擔

我就讀完同冇讀就諗只差在升職加薪嘅速度 其中一個最主要嘅原因都係屋企人想我讀

同另一個巴打相反

返季無壓力架咩

樣樣野都係負擔 不能同意更多
最慘既係讀書要帶埋啲野番屋企 放工就真係放工

完全同意
分分秒秒都要諗學業

真係好鍾意讀大學
入咗u半年，仲每日都會暗爽自己入咗U
我真係好愛校 好享受做大學生

利申：認真

Enjoy就唔會覺得係負擔

真係enjoy唔到啲 assignment project presentation

與其都係要讀
咪搵下有咩樂趣囉，唔係下下獻世咁交完功課就算架嘛
總有野學到嘅

有無同好

你以為啦
讀完咪又係要驚乞食

利申: 違背興趣揀科

你煩唔煩架

你家底好 唔使煩前途？

我只會盡力興趣行先
要令自己唔開心過日子，我做唔出

應該咁講：讀大學係一個經歷

人生其中一塊拼圖，當然可以冇，但多左呢塊拼圖，個人生會多左種新角度

為咗更多嘅知識

又要開post問，又唔俾人答

開心> 一切？

唔係問你呀
上一頁

將你鐘意嘅野變成強項
前途一定有
我唔會望飛黃騰達，日日都可以平平穩穩又開心
咁就算係成功啦

通常有啲家底先會咁講

讀大學同做野真係冇關係，唔計尊業
更加唔好講同發達有關

如果有得讀，負擔得起，可以讀下，冇蝕低
讀完之後你就會知：原來讀大學都係咁渣？

但就多左份經歷，都幾貼地既。

開心未必等於一切
不過應該努力將擁有嘅一切令自己開心

無可否認有啲人真係做到好享受讀書好中意吸收新知識
利申 身邊有好多但我自己唔係

表示經過左 dse
腦容量已滿

讀到Final Year
4年入面每堂都發人深省
深省反思自己坐係度上黎做乜
一直想快啲Grad出黎做野

為左老媽子🙂

感恩

為打大專

大學上堂就係諗上堂為左乜

非耶撚

為屋企先讀engine
如果唔係讀art/design/哲學

有啲essay真係寫得好開心
topic自己有興趣， journal又好睇既話真係唔介意寫essay

好大分別

識多D人？

但大部分都係濕9topic

都係

世界很大

本身對文科有興趣多啲
不過屋企唔鍾意

點解

無錯巴打
點都好，一齊努力

你就grad
Plan grad trip la

老豆以前讀文科
覺得無出路
加上初中理科好過文科
之後就揀phy chem讀
後尾無退路 唯有揀Engine做狗了

因為覺得反正打份牛工都只係每日被老細屌，返工等放工，用時間換金錢

不如讀下大學學下嘢好過啦 人一世物一世，返死一世工好撚慘

Why not bba

光宗耀祖，家聲顯赫，廣結賢士，共謀大業

為左hea 唔想翻工
利申 後門狗

為左自己 亦都為左屋企人
我啊媽冇讀過書 成世都冇乜野佢係好引以為傲 到我高中醒悟過黎 為左比啊媽可以威番次 同埋證明自己唔係廢物 日溫夜溫上大學

我老母覺得讀到大學好易
唔係因為佢高學歷
係因為佢覺得返工辛苦過讀書

當初想Hea多幾年 唔想咁快出來做野
不過而家幾中意呢份工

就好似樓主個名咁
我無得揀

對商科更加無興趣

追求知識
追求真理

為興趣 而且又搵到下錢

enf

Btw 垃圾common core

緊係為搵食
雖然有時有啲course係完全無興趣
但又覺得識得多樣野又無壞
再者呀 依加學位係唔值錢
但係有啲工你無學位就無得升
你又無得唔讀喎 如果對自己有要求既話
如果要求唔高既話事但搵忽工
鳩Fing Fing咪算

同路人
就grad依家迷茫緊前路

如果唔係大學有我想讀既科 我都唔想入

慢慢計Econ啲數啦

例如英文course

搵食囉 返緊acct
日日返工都有個會 開黎教你做
我心諗 返學都有教架 但我又真係唔記得左
.....

大學先係真正既校園生活
自己揀幾點番，上咩堂，上咩莊，住咩hall
自己plan自己條路

中學真係一隻on99既填鴨
係咁比d教蓄隊d練習埋黎操操操
唔好話興趣，連柯篤尿都要舉手呀屌

為咗hea

我既興趣同強項就係數學

老豆老母期望

無沙紙連入場券都無

曾經覺得自己強項係數學 直至calculus 出現

大學係自由思考的地方

廢事升唔到senior

On9先讀大學 完全係晒時間晒錢

我yr1咋
諗緊揀咩major好
想讀civil但係驚GPA唔夠

你估我好想讀大學咩 我番唔到轉頭ja!

唔想番工

玩運動

學數學

社會

咪係 阻膠